正簡字應並列 馬英九：傳承中華文化是每個華人的責任

推正體字 馬英九：傳承中華文化是每個華人的責任

2017/08/05 17:12 1373

前總統馬英九下午參加「漢文字的故事」活動，宣導正體字。他強調，中華文化傳承是每個華人的責任，雖然中國大陸現在用的是簡體字，但希望大陸當局有包容性，採取識正書簡，讓正體字、簡體字並列。

馬英九表示，他過去的政見就是兩岸合編《中華語文大辭典》，現在已經完成，讓兩岸不同的用語可以溝通。大陸曾有小學老師、華僑主張要恢復正體字，後來僅恢復了個字，但這不重要，重要的是正、簡字應並列。 。

馬英九認為，中國從秦朝開始「車同軌、書同文」，我們這一代不能在這個議題缺席忽。看到台下的小朋友似乎沒有太大興趣，馬英九還笑說，聽不懂沒關係，留下紀錄，以後長大就懂。「中華文化傳承是每個華人的責任。」
（徐珮君／台北報導）

講來講去
兩岸同屬一個中國